**Источник:** https://archive.ics.uci.edu/ml/datasets/Wine+Quality

**Краткое описание:** данный датасет содержит результаты физико-химических тестов вин. По ссылке приведены два датасета - для красного и для белого вина. Мы будем рассматривать первый.

Автор тестов - _Paulo Cortez_, http://www3.dsi.uminho.pt/pcortez/Home.html

**Суть задачи:** целью датасета является построение зависимости качества вина от результатов этих тестов.

**Признаки и их описание:**

1. fixed acidity (фиксированная кислотность)
2. volatile acidity (летучая кислотность)
3. citric acid (содержание лимонной кислоты)
4. residual sugar (содержание остаточного сахара)
5. chlorides (содержание хлоридов)
6. free sulfur dioxide (свободный диоксид серы)
7. total sulfur dioxide (общий диоксид серы)
8. density (плотность)
9. pH (водородный показатель)
10. sulphates (сульфаты)
11. alcohol (алкоголь)
12. **Целевой признак:** quality (качество: от 0 до 10)